樹仁帶頭表明不罰罷課生

樹仁帶頭表明不罰罷課生

樹仁大學副校監胡懷中昨表明不會懲罰缺席課堂的學生，教師亦會繼續授課。

【本報訊】大專學界醞釀9月罷課，樹仁大學副校監胡懷中昨率先向師生發信，表明不會懲罰缺席課堂的學生，而教師則會繼續授課。《蘋果》向各大學查詢，公開大學和科技大學亦稱不會處罰罷課學生；浸會大學和恒生大學指教師可酌情彈性處理；理工大學則表明不贊成學生罷課，各院系有既定做法處理缺課。

記者：鄧力行 鍾家寶

相關新聞：源自30年前波羅的海三國爭獨立

大專學界9月罷課如箭在弦。

8.17有教師出席遊行守護下一代，不少學生也堅持全港大罷課。

樹仁大學副校監胡懷中在發給師生的信中表示，知道學生會有意號召同學罷課，表明校方立場是「同學罷課，我們不罷教」，而學生不會因為缺席課堂而受到懲罰，教師將會繼續授課，並盡量提供網上教育資源，讓同學繼續增進學業知識。

胡懷中又強調，校園秩序由校園保安同事負責，如有罪案發生或在緊急情況下同學老師報警求助，經校方查證後警方可進入校園執法，校方長期政策都是如此。校方亦已成立由管理層組成的危機小組，若有同學於社會運動中遇事，由法商系老師組成的團隊將提供協助。

樹仁大學學生會上周三向校長胡鴻烈、副校監胡懷中及胡耀蘇發公開信邀請進行公開對話。胡懷中於信中稱現時不在香港，學生事務處將和同學面談，交流聆聽意見。樹仁大學學生會臨時行政小組組長賴政婷認為，從胡懷中信函可見校方有理解學生，認為校方立場明朗，亦樂於校方有意與學生溝通，期望校方盡快與學生公開對話。

公大科大跟隨

《蘋果》向各大學查詢對於罷課的立場和安排，除樹仁大學外，表明不會處罰學生的還包括公開大學和科技大學。公大稱，學生如在學習上遇到困難，可與學科主任老師商討及尋求協助。科大則表示，鼓勵教師善用視像及網上教學資源協助學生學習，在情况許可下教師可自行決定補考安排。浸會大學回覆稱，鼓勵老師彈性處理有機會未能達到修課要求的學生，並向他們提供協助；恒生大學指，個別教師可酌情處理學生出席課堂事宜或作出相應安排。

嶺南大學未有正面回應有關罷課安排，僅稱所有課堂及校園活動按既定時間表進行，教學人員將如常授課。教育大學亦未有正面回應將如何處理罷課學生，只稱在任何情況下學生的學習不應受到影響。

理工大學則明言不贊成學生罷課表達訴求，若學生決定罷課是其個人選擇，各院系處理學生缺課均有既定做法，學生應直接向學科老師了解。

香港大學、中文大學、城市大學昨晚未有回覆。

相關新聞：特朗普：「港倘重演六四 中美難談貿協」

上一則
上一則
劉頴匡引警金句「咁做唔會令我驚」

源自30年前波羅的海三國爭獨立
特朗普：「港倘重演六四 中美難談貿協」
「狗急跳牆」中共屈黎智英販毒起家
李柱銘斥政法委安插14宗罪
官媒誣衊示威者毆打上海遊客
港人雞蛋抗子彈 10國見報
Twitter戰線 連登籲轉貼助攻
華爾街日報︰8.18和理非示威重振反送中
少女爆眼 警認射8布袋彈
8.18遊行和平 警否認評估失誤
《大公報》記者疑用假證 警拒調查
茶餐廳老闆屈DHL速遞黑金助抗爭者
泛民炮轟林鄭拒為港止血
尹兆堅提港審陳同佳案 梁君彥拖字訣
胡應湘登報向暴動者說不
許智峯民主黨籍解凍
澳門禁默站拘7市民
警禁三成遊行 港步向獨裁
法律團體轟無理搜身擾民
涉用美國旗篤付國豪 青年還柙
梁金成稱遭惡煞撒粉打藤
劉頴匡引警金句「咁做唔會令我驚」
8.23和理非抗爭升級萬人牽手爭民主

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

罷課可以有咩懲罰？

對不起校長老師
街上比課室更需要我

新一大

樹大

城大校長失蹤左好多日，有冇學生或老師幫手找找佢

attendance fail?

屌
平時都罷開課㗎啦
不過今次有意義d咁解

一大

會扣操行分/記小過
我係認真，呢間係樹仁

鯨大好野

依家仲係咪同一科走多過兩日唔俾考final?

依家七成好似係

割胃

放寬咗

應該得樹仁罷課唔罰會上新聞

Ou校長好似係 政協常委

無辦法啦
中學咁嘅大學係2019年已經好少見

核彈、黑警仍然未回應
1. 7.21葉虎
2. 狗鐵CCTV直達警察總部、黑警響7.21目睹元朗站內一切但唔即時處理
3. 7.21何妖搭白衫膊頭握手稱「今晚辛苦哂」

黑警濫暴＆警黑合作
7.21
西環亂射海綿彈
元朗白衫無差別襲擊、稱「驚就唔好出街」、39分鐘由元朗警署到元朗站、至今白衫被起訴人數為0
8.5
黃大仙熄燈放TG
8.11
北角福建幫持棍非法集結拉0人
荃灣福建幫二坡坊斬人拉0人
葵芳站放TG
太古行刑式開槍
銅鑼灣射爆FA少女眼
銅鑼灣將示威者按地磨臉、打甩牙
帶示威者去新屋嶺集中營、其中一人腦出血仍然昏迷

埋大

本身就無懲罰
係得樹中咁on9

罰你停課

同學各位 找郭位

樹大個logo想點

個啲係中小學

中小學校徽係咁上下

大學都有㗎

屌你poly 係到up 乜鳩

正式宣布樹仁香港第一

罷課同走堂有咩分別
走堂本身就無懲罰
廢lecture本身都無人翻咖啦

樹仁竟然有得做一大

樹大好波

罷課係權利，點解要罰

------以下為個人簽名------

根據各方巴打資料以上為羊咩1234bb（會員編號：34714）個樣，佢住樂富公屋，之前讀poly bse, 宜家做緊銀行。佢係狗公來(已有其他巴打確定)，周圍r 女揾水吹揾痕r。而且從其他見過佢真人既巴打口中得知佢精神可能有少少問題，各位巴打同銀行界師兄小心呢條友

我校poly

走堂點罰你停課

頂 曲線呀 搞吓笑啫 使唔使咁

anyway...認真撚 大學係有停課 仆佔中嗰幾個朋極生會好似都有俾人罰停課

曲直難分

樹仁正式取代港大 成為香港第一

幾年前bu仲要8成attendance

poly

我唔明上到大學走唔走堂不嬲唔理
出席率自己負責
講到會用罷課做理由黎取消唔出席紀錄咁

張仁良真係一個垃圾 教院垃圾 屌你老母

大學罷課點會有懲罰
利申基本上未上過堂

垃圾共大

[心痛] 如果你沒有要贏的決心，你不配擁有民主。